26議員促梁君彥辭非執董

2018年07月10日

26議員促梁君彥辭非執董

立法會主席梁君彥

【本報訊】本周三是立法會本年度最後會期，席間將辯論有關不信任立法會主席梁君彥的無約束力議案，包括醫學界陳沛然在內的26位非建制派議員昨向梁君彥發聯署信，促他辭去3間上市公司的受薪非執行董事職位，並承諾任內不會擔任上市公司受薪職位。

免涉利益衝突惹質疑

聯署信指立會主席須保持完全獨立和中立，避免直接、間接、實質或觀感上的利益衝突，才可有效及恰當地履行職務和獲得公眾與議員信任。信中強調主席所獲酬金為一般議員的兩倍，反映主席一職在憲制上的重要地位，故認為主席應為一個全職的職位，不應從事其他有薪工作。

雖然梁君彥已申報，但聯署議員指梁擔任受薪非執董的3間上市公司，集團公司數目眾多，涉及業務廣泛，而立會常就相關法案、政策辯論及決議，梁身兼上市公司董事的身份，「仍會令公眾質疑你是否公正地主持會議及當中有否涉及利益衝突」，質疑主席若因任何直接或間接利益衝突而受質疑，將有損立會獨立及尊嚴，促梁盡快辭任非執董。

■記者許偉賢

上一則
上一則
自由黨晤林鄭 倡助中小企應對貿易戰

下一則
下一則
爆相爆片